# OAuth

> https://www.ruanyifeng.com/blog/2014/05/oauth_2_0.html

OAuth在"客户端"与"服务提供商"之间，设置了一个授权层（authorization layer）。"客户端"不能直接登录"服务提供商"，只能登录授权层，以此将用户与客户端区分开来。"客户端"登录授权层所用的令牌（token），与用户的密码不同。用户可以在登录的时候，指定授权层令牌的权限范围和有效期。

"客户端"登录授权层以后，"服务提供商"根据令牌的权限范围和有效期，向"客户端"开放用户储存的资料。

## 运行流程

OAuth 2.0的运行流程如下图，摘自RFC 6749。

![OAuth运行流程](https://www.ruanyifeng.com/blogimg/asset/2014/bg2014051203.png)

> （A）用户打开客户端以后，客户端要求用户给予授权。
>
> （B）用户同意给予客户端授权。
>
> （C）客户端使用上一步获得的授权，向认证服务器申请令牌。
>
> （D）认证服务器对客户端进行认证以后，确认无误，同意发放令牌。
>
> （E）客户端使用令牌，向资源服务器申请获取资源。
>
> （F）资源服务器确认令牌无误，同意向客户端开放资源。

不难看出来，上面六个步骤之中，B是关键，即用户怎样才能给于客户端授权。有了这个授权以后，客户端就可以获取令牌，进而凭令牌获取资源。

下面一一讲解客户端获取授权的四种模式。

## 客户端的授权模式

客户端必须得到用户的授权（authorization grant），才能获得令牌（access token）。OAuth 2.0定义了四种授权方式。

- 授权码模式（authorization code）
- 简化模式（implicit）
- 密码模式（resource owner password credentials）
- 客户端模式（client credentials）